《自由人，以夜為晝》抗爭短片攻國際影展

《自由人，以夜為晝》抗爭短片攻國際影展

《記者姐姐》的主角印傭Yuli因同鄉記者的遭遇，而決定為公義站出來。
(社內相)

來自香港的「一丁目」短片平台製作《自由人，以夜為晝》紀錄短片系列，當中《記者姐姐Yuli夢遊仙境》紀錄短片，將參展下月2至9日舉行的美國第6屆三藩市市區電影節，此電影節對世界各地公民抗爭相當支持。而同系列另一影片《尋路衝衝．沒有人天生勇武》題材亦備受關注，於昨日起至下月2日在荷蘭舉行的第49屆鹿特丹電影節放映，其規模媲美康城電影節。短片為港人增光外，更將香港抗爭血淚史傳遍世界。

相關新聞：3影人論黃色電影圈 嘆院商自我審查

《尋路衝衝》一片以兩位前線的年輕人抗爭歷程為主導。
(社內相)

由導演何潔泓策劃的抗爭短片，成功殺入三藩市及荷蘭的電影節。資料圖片
(社內相)

策劃《自由人，以夜為晝》抗爭短片的導演何潔泓對於影片衝出國際，百感交集：「反送中運動期間，在香港這黑暗之地，他們用盡力氣，閃閃生光，尋找路途前行。作為紀錄片工作者渴望將當刻社會的狀態、感受記錄下來。在鏡頭裏，他們有他們的骨氣、姿態和理念。今次入圍不同影展，只望紀錄下來的光影，能再往前行，多走點路，榮光都歸於手足。他們的付出，會被歷史記住。」

《記者姐姐》中的主角印傭Yuli，是記者也是小說家，看到同鄉記者Veby Mega Indah右眼被警方射中致盲，令Yuli為公義站出來，可惜最終遭遣返。而《尋路衝衝》則是兩位前線的年輕人辭工抗爭歷程，為爭取一個更好的香港，不惜付五年、十年的代價。

撰文：祖李

好想睇
《尋路衝衝．沒有人天生勇武》